# Cores
---
Это проект для создание сетей из базовых единиц *Core*.

*Core* поддерживает как параллельную событийную шину так последовательную.
Каждый *Core* содержит ресурсы *Resources* которые формируют его публичные свойства

*Core* могут обмениватся сообщениями/событиями один ко многим(параллельная шина издатель/подписчик) или 
распространение по дереву (последовательная шина). 

Все сообщения упоковываются в *TransportObject* который перемщается по дереву или передается слушающим.
*TransportObject* поддерживает функцию обратного вызов *isTheEnd* которая если она была установлена 
вызывается при завершении пути *TransportObject*. Свой путь *TransportObject* может завершить если 
нет приемников(например в конце ветки), если обработчик установить, что обьект сломан(isBroken)
если пользователь сам решит завершить его путь. *isTheEnd* работает только в последовательной шине. 
Каждый раз когда на порте соединеным с несколькими *Core*(Port) возникает сообщение к отправке, Port
клонирует *TransportObject*  поэтому *isTheEnd* будет вызван в конце каждой ветки с отметкой счетчика еще живых клонов.
Так как классы копируется просто ссылкой, то пользовальский класс к передачи в *TransportObject* 
будет доступен всем клонам, а вот флаги isEnd, isBroken, а так же state(в ветке могут поменять state), count будут 
для клонов индивидуальные.  
Клонируемый *TransportObject* имеет флаг isCloned.      

*Resources* это надстройка над Map< String,dynamic> которая добовляет свой сахар:
+ добавление ресурсов из другого ресурса по определенным правилам (.add)
+ вычитание ресурсов с одинаковыми названиями
+ поиск совпадений в названии ресурсов и вызов функцию callback (.coincidence)
+ поиск различий в названии ресурсов и вызов функцию callback (.difference)


## ParallelBus
Параллельна шина реализована по принципу издатель-подписчик,
каждое *Core* это по умолчанию издатель, вы можите добавить темы (topic) 
а затем отправлять/издавать событие которое получат все те кто подписан(listen).

Метод *send* сообщение отправляет в очередь Dart *Stream* что позволяет работать асинхронно.

Важной особенностью является то что каждый топик еще разбит на состояния
(state), по умолчанияю состояния сообщения не используются и обрабатываются все.
Но вы можете их использовать например в сложной логике, тогда когда данные которые 
вы посылаете могут эвалуционировать или есть логика переходов, например:
```
тема: CheckPermission
(в примере paralelBus опущен для наглядности, по факту вызовы C1.C0.paralelBus.send)
На тему подписаны Ядро проверки пользователя С1(state=0), ядро проверки действия С2(state 1), логгер С3(state=all),
ядро выполнения команды С4(state=2), ядро запрета команды С5(state 0xFF). Ядро общей параллельной шины С0  
кто-то.С0.send(obj,state=0)
State 0 - получен запрос от пользователя Х, на действие Y
С1 получает сообщение, делает проверку пользователья (например посылая запрос по последовательной шине)
и выдает либо С1.С0.send(obj,state=1) если все ОК, либо С1.С0.send(obj,state=0xFF)
С2 так же кака С1 если все хорошо добавляет к состоянию +1 или выкидывает ошибку 0xFF
Логгер пишет все этапы
```
## SerialBus
Последовательная шина выполнена в виде дерева, где есть 2 вида потоков нисходящий 
и восходящий, эти потоки проходят по узлам(*Cores*) которые обрабатывают данные согласно 
установленным правилам *IProcessingRule*.

Ваши сообщения 

По умолчанию неизвестные темы сообщений не пересылаются выше или ниже, что бы этого 
избежать вы можете установить флаг **unknownTopicSendFurther**=true в порте для
восходящего или нисходящего потока. Так же вы можете установить свой обработчик 
неизвестных топиков в восходящего или нисходящего порте, установив **unknownTopicProcessingRules**.

**важно**  unknownTopicSendFurther имеет больший приоритет чем  unknownTopicProcessingRules
поэтому если unknownTopicSendFurther=true , unknownTopicProcessingRules не будет отрабатывать

```
Пример для upstream 
P-IPort R - Port._reciever L -Port._link  
         P1 R-0 L-P2
         |
         P2  R-P1 L-P4,P3
       /     \
       |     |
       P4    P3
 R-P2 L-0    R-P2 L-0
 В этом примере if P4.send, то будут вызваны:
 > P2.reciver если у него будет правило 
 ProcessingRules.sendFurther, то
 >> P2.send который вызовет
 >>> P1.reciver 
  
 Если вызвать P2.softRemove то получется следующее:
         P1  R-0 L-P3,P4
        /  \
       P4   P3
     R-P1    R-P1
```
